睇返七十年代既獅子山下有感

睇返七十年代既獅子山下有感，
其他社會問題好多都無解決到。
倒如當時市民已經不信任警方、屋租樓價高，市民好難上到車、交通路線不完善等等
我睇完六十幾集 大概記得呢啲，我忍唔住諗香港經過呢四十幾年究竟點解好似無變過咁。
好似除左銀紙貶值之外，社會問題都無變過 依家啲人同當時既人又係唔係同一種感覺？

第一集

推下先

所以獅子山下精神從來都係一個合理地荒謬既精神
供養地產商 自己住係納米樓劏房 照樣我地大家

以前起碼冇d賤種蝗係到搶資源已經爭好遠啦

支那狗死全家

其實曾經解決過

警察以前因為太貪導致形象唔可靠，但I
CAC成立起後，90年代中後期至00年代我諗應該冇咩人覺得香港警察唔可靠（黑社會收皮時期）係而家變成政治工具先變返咁

交通網絡問題都有搞過，當年冇地鐵冇高速公路，啲人係等巴士等到上唔到車，之後80年代已經有地鐵，90年代香港嘅高速公路網絡成形，比起70年代好好多

點解而家仲塞爆？97後一日百五個，到而家已經多咗幾十萬腥港人喇

樓價，你睇十年前嘅價其實已經一般打工仔負擔得起，YOHO 2球幾 4000幾蚊呎

你miss咗一段歷史，麥理浩年代開始，所講嘅屋屋，黑警，貪污，加埋環境衛生同國際形象，七十情代到九十年代，係一日好過一日，90年代香港人嘅最黃金年代。
但共產一接手，上面講嘅嘢十年間全部打回原形不突止，仲要更差。

咪係，就算當時偷渡落黎班人個個都營營役役
努力搵錢，唔識廣東話都會學返
然後融入社會

其實呢啲問題發生喺每個時代每個地方, 唔好以為自己個時代好特別, 個人大左就會明

曾經解決過，但問題再現都係同匪國有關

唔係日日150 不過大陸一政治動蕩 就成千上萬走難落嚟

而因為夾雜大量唔識英文嘅人口 英文一直唔能夠係香港生根 衍生唔到地道嘅香港英語

但咁樣會唔會變成識英文既人變得更高級？七十年的確係咁，係依家好似無咁明顯